任志剛:沽空港元將損手離場

任志剛:沽空港元將損手離場

行政會議成員、金管局前總裁任志剛接受內地傳媒訪問稱，沽空港元賭聯滙失守的投機者，將一如以往損手離場。

兒燈 呢期燈緊港元

可以睇定啲

cctai啲小朋友唔會以為沽空即係同你真金白銀拎洪紙去換美金一樣呀嘛

警犬又開始入嚟做野

每日都叫唔好換

我港紙換左美金
我已經沽空左

敵人認證

你呢d唔係叫沽空

佢地會覺得係

出現了

佢地越講我越想睇好戲

玩任一招囉

雨傘運動果陣已經一大班連登仔叫人沽港元

我等撚到今日港元仲未爆（仲要強方保證）

有咁既事咩

美元跌就以為係因為港元強

如果聯繫匯率有效的話，沽空港元的成本，係蝕息

支持香港all in 港元

所以就唔係損手？

ok

永遠係人地輸, 你贏

會輸身家

其實當年索羅斯已經fail左一次，今時今日港元個base 都已經唔係當年咁細，Kyle Bass個fund 根本係玩概念，呃投資者Management Fee, 仲要lockup 2年，真係有料個班自己put啦，係老散先用佢個fund.

人地講個種沽空唔係換其他currency ，蝕息？ 係渣都冇啊

索羅斯好似係死係俄羅斯手上。。

唔係沽空，而係拎錢走人，唔會再返香港

睇吓港共夠唔夠美金派

唔夠你啲熊咁損手

輸粒糖羸間廠

哦
咁你記得借晒錢call爆孖展去換呀

任志剛當然有資格咁講不過今時唔同往日

Ching佢好似都撐係賭緊美國金融制裁香港喎

大把錢
就係鍾意繼續沽港元
吹咩

任總認証

沽空港元 但係我有美元

你呢d叫去找換店換錢

人地Long Put HKD
輸晒埋200億, 你打算拎幾多千億來同佢玩呀白頭佬?

賈雨村呢隻五毛狗 好撚耐歷史架啦

咪係 點解會唔認得

巴打認真左

拎石頭擲自己隻手

Show blocked user

此地無銀

連登：睇黎任志剛真係好驚

CCtai嘅水平..

你計少錯美國政府 美帝一出聲 再加wall st 夾一夾 你幾多錢都冇用 加息囉 投資者都未必信 就算信 香港經濟仲死

出口術了

笑左，笑埋右

吮手離場

但呢金管局呢排係咁沽港紙，買美金

咁臭串 搵廢老巴出手沽佢老味

好多連登仔都以為係

你呢隻五毛都幾撚勤力 另一個post 都見你不停幫港共口

金管局：若純粹跟風兌換美元 要小心考慮成本問題

好懷疑次次叫人換美金果班，係唔係找換行吹風出黎，好似當日米同廁紙咁

膠都廢事俾你
基金經理都係睇巿場走勢做人
佢明顯就係等制裁啦
依家沽空就算唔爆都賺1.3%
200倍都成2.6%喎
聯匯俾美國打爆佢贏到開巷
唯一會輸就係長期企係7.75 蝕息蝕死佢
佢呢單deal點睇都係贏面大

最強果陣換美元，無咩可能會蝕

蝕都渣都冇果種叫沽空?

賈雨村你條死gay佬有錢咩

點都多過你搵個錢刮痧都難既人少少既

又搵返任志剛，繼菲比斯之後

筆錢你諗住儲幾十年既話
換美金會穩陣D
如果你換完會唔夠錢洗要換番港紙
都只係會蝕少少買入賣出差價

五毛gay佬咁睇得起自己 十足十支那仔咁自大

我睇唔透呢句係講緊連登仔定任志剛

學你即
無端端問得人有冇錢好打極都有限啦

阿爾克馬爾

呢個post好多二毛係咁叫人唔好換美金

即係真係有人打算沽空？

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

聯系匯率咁穩陣
即係換美金好安全
咁我就放心喇

你咪又係得一招

早排聽兒燈講賣晒D人仔換晒美元,手已損

可悲的任痔瘡，
地位其實和譚惠珠、梁愛詩一樣，
淪為港共代言人，
轉呃藍絲廢佬。

7.75都會損手咩？

係無事就唔法日日出黎講啦

其實係有用，hk's money base 會減少
作用正面

港紙點沽空
賭佢幾多？一換十？

求下你地唔好換

搵人搞好個app 香港用美金支付，放棄港幣

還掂香港支那實委內瑞拉化，到時又係只收美金

既然咁

換實金係唯一選擇

講到美金唔用得咁

聯繫匯率基於基本法不會跌

樓市只會升 八國聯軍2.0都係升 火星撞香港都係升

咁快d換支幣啦

股市同房市套現換美金離場
比唔出美金就可以開始高槓桿借港幣換美金？

知點解個d，睇到你咁講就笑到肚痛

之前有人賭油價跌到0.1

大家一樣覺得佢痴線

你睇下呢排ma出左幾多次手接左幾多美金
反而幾時見佢出手放美金
睇埋scale先黎講有冇效啦

615黑衫白絲帶

唔明 你講個種沽空係咩沽空

想當年夠話支持脫勾啦
條友屋企收埋幾多箱美金

美債無限既，但又係地球結算幣。

唔入重港紙之後點掟散佢呀

你估邊個最多美金？一話你支加港係aixs of evil , 支那加香港D美金美債即冰封

西人今次個立體戰必精彩過90日本，98 亞洲。

短期好安全，亦唔知佢地幾時部處好。等睇戲

證明你唔知咩叫沽空

所以兒燈post真係睇定啲
唔好一下就all in

沽空係好難，佢可以抽上600厘息
但自己賺港紙7.75換美金，有人幫你封住蝕本門，點解唔做？

膠都費事俾
嬴面???
你知唔知BASS個盤點先算開始賺?
人地開價7.9對1期權
即是二年後港元換美元不在7.9對1以上
你的期權變已成廢紙TOTAL LOSS
7.9已經意味金管局7.85匯率崩潰

扣除管理費
大既8.1對1你先開始 "賺錢"

7.75買美金想問下有咩可以輸，順便買埋美股重有賺

敵人加持

我銀行港幣長期少過五萬
一出糧就係銀行轉一半糧做美金（儲）
少少差價我當買保險
反正d錢都係放係到

你無儲錢咪唔使轉lo

申利 金融L怕麻煩唔炒股

唔換點去美股呀

明晒

依家唔係要賺錢
係要盡力保本
蝕少少安全離場就當破財擋災啦

呢d 思維 唔怪得你俾人笑蝕錢

原本美國係可以整死香港，配合大鱷黎搞聯系匯率，製造金融危機，剪香港同大陸羊毛，回收美元。 可惜美國肺炎爆不停，自己要搞到玩0 利率仲講明2022年前都唔加息，你叫d 錢點流返入美國度？
香港會被整死，但美國就唔會有著數囉。
無架啦，美國搞香港都係盡人事，但好難救到美國，除非真係打熱戰，一係打大陸迫人徹資，一係打伊朗推高油價，吊下命。
香港而加其實可以考慮改掛歐元，既然美國已經撕破面，改掛歐元沽幾千億美元出黎帶個頭送美國一程都仲得。
好快就可以見到難得一見嘅美國通漲大幅上升，特朗普玩貿易戰本意係正確嘅，可惜生不逢時，而加繼續玩就係自殺行為，結果會同香港8萬5 一樣。

(内地傳媒)即係想提醒D内地投資者，執生

本身換左一半，聽你講完揾時間換哂佢
7.75無得輸

港幣sure win

龍門就比人屌到閪咁 仲有人同你搞

kyle bass個基金應該係買18個月期權
即係有大行承諾18個月內，無論街外港元跌到9.85都好，間大行都會用7.85幫佢買港元

又睇吓點

沽空喎，要幾大隻基金同去邊度借港元，先會少過1.3%利息
同埋聯儲局話埋2022前都維持近0息率，唔加息
即係可見將來都會有套港元高息嘅活動，企穩都會7.75

儲值支付工具要申請牌照，如果申請外國牌照，用香港銀行出糧電匯過去啲手續費應該好哪脷

阿Q精神

金管局息率參照美國息率
上次HKD減息都係跟隨美國
有少少頭腦都唔難明點解依家HKD息率企硬

係手足既就換哂去

香港要俾港紙華爾街抽支那IPO

唔係law

你買食品 東南亞 國家唔會接受你用 歐元 付款
你到時點買泰國米
點買美國生果

香港進口食品 會狂升

仲有掛歐元 你覺得歐洲會比你掛？

一沉百踏

你覺得歐洲佬比你掛？

連登一向都燈...

美港經濟情況不同，不嬲都唔係跟足息率
早兩年美國加息，金管局都係專登慢半拍（為保樓市經濟？）
導致早兩年外匯流返去美國套息，港元跌至7.85，要金管局入市沽美金頂住7.85

佢唔係對賭緊個息差
係對賭緊美國個制裁係一個game changer
佢成個報道冇講佢個size幾大
Bloomberg記者問左佢唔答
應該都係gimmick黎，唔會玩太大
但一中左就雞仔注贏幾十倍
香港行得聯匯個MP就焗跟美國
唔會相差太多
但地區穩定性一有問題啲熱錢就走得好快
所以佢係賭緊個system
你講緊既野前提係要美國唔搞你
但黎緊60日內美國又會出報告講點限制資金經港
佢又咁岩係呢個時間出呢個fund
佢自己都有講sth like "it is the best time to do it at this president"
你當佢係細細地投Trump信任既一票咁睇

唔影響結論
你都演繹到點解港弊要企硬息率

失望比人吹噓左20年擊敗索羅斯既任志剛都奶到咁

佢知唔知真正沽港紙既唔係投機者，而係畢生積蓄轉美金避險既市民
加上損手離場真係呃呀婆，强方保證買美金，呢啲叫低買高賣，必賺

你覺得歐洲會唔俾香港用歐元?
咁大舊肥豬肉

如果
1. 停swift
2. 唔俾香港銀行匯錢去美國銀行
就算港元加10里息，都得物無所用
美領連宿舍都賣埋，姐係代表玩到底
只要trump連任，港幣就係要收皮
中共賭緊biden上場，即刻放軟手腳 (biden絕對係共產黨員)

巴打你走先 我幫你頂著

係 好簡單 當有飛彈炸落美孚
炸中果d樓係冇左 亦因為咁 同區炸唔中果d樓因為少左供應短期內冇咁快起得返 所以升！

港元滙價持續偏強，在紐約市場尾段再度觸發7.75兌1美元強方兌換保證，金管局承接美元並沽出14.34億港元，以捍衞聯繫滙率制度。

唔會 因為港元作用比強國有buffer

位對歐洲買中國產品 根本冇益處

當強國 冇左個buffer 位 其他國家會向買中國貨時 一定會要求人仔貶值

你掛左歐元 我仲點可以用歐元買平貨

所以一脫 除左人仔根本冇國家想同你港元 掛鉤

升值 打左眨值

china joe 如果上台
強国至少續二十年命

如果攪到係港元信心問題。咁HKMA點算
假設全世界係短時間都唔要港元，就算你唔俾美金都俾返我個home currency俾我，例如Citi要USD，Deutsche Bank/BNP要Euro，Barclays要GBP，Nomura要JPY， Samsung Securities要KRW，咁HKMA守得邊隻
我當你GBP爆左倉，唔夠GBP俾人，HKMA一係問人借GBP，然後HKMA就有GBP做FX，但係要俾息。
一係就sell USD buy GBP，咁HKMA就燒USD，咁可能就變左USD爆倉。

人地用options, 唔係就咁借貨沽
又係唔睇字

唔係就咁沽空

用期權ar

有佢呢句
港圓玩完
中共玩完

US weighs restrictions on capital flows through Hong Kong: Mnuchin

WASHINGTON (Reuters) -- U.S. Treasury Secretary Steven Mnuchin said on Thursday he was working on various capital markets responses to China's Hong Kong Security law, including some measures that could restrict capital flows through the territory.

Speaking to reporters on a video call, Mnuchin said his primary focus in the U.S. response to China's Hong Kong clampdown was through the President's Working Group on Capital Markets, an interagency group of U.S. financial regulators.

President Donald Trump ordered the Treasury-led group last week to recommend in 60 days actions to protect U.S. investors from Chinese companies' failure to adhere to U.S. accounting standards and disclosure rules.

Asked if Treasury was considering measures that could restrict flows of U.S. capital through the Hong Kong market, he said: "We are -- I don't want to prejudge what the report will be, but we will come back with a variety of recommendations."

He said the President's Working Group will examine accounting issues related to Chinese companies and will produce a thorough report "that strikes the right balance between protecting our capital markets and dealing with this situation as well."

China's plans for the national security law, which erodes Hong Kong's autonomy, prompted Trump to begin withdrawal of Hong Kong's special treatment under U.S. law. The issue, along with the coronavirus pandemic, is among several that have raised tensions between the world's two largest economies since they signed a sweeping trade deal in January.

Mnuchin said he expects China to meet its obligations under the Phase 1 deal, which calls for a $200 billion increase in Chinese purchases of U.S. goods over two years and improved protection for U.S. intellectual property.

"As of now we believe they are in the process of meeting their obligations but we're keeping a close watch on that," Mnuchin added.

沽唔沽空都唔關我事

我淨係知 揸美金最安全 ！

那 今鋪呢 我就開細既 記得唔好買細呀

用options嘅話，根本影響唔到市場
即係你外圍同你朋友對賭恒指升跌，其實唔關香港股票市場事

其實講咁多做乜,自由市場架嘛
唔驚就唔會成日出黎UP架啦

你睇下佢既背景，做緊咩？

佢一定係背後夾左d野出來

前總裁???

咩先係沽空?

利申：唔識

開個盤cap 水，何撐之有？
國際版饅頭，d血腥味重到
兒登仔食多d 啦 補身呀

你估啲錢香港架
香港金融太偏重大陸
依家大陸都無錢丫
香港果雞碎少少錢
97時未穩過錢
當然全力去救呢穩錢
依家國安法都出啦
港幣重有乜用丫
特區護照 港幣
都比共產黨偷空晒啦

借其他人錢賣左佢
遲啲買返還返俾人
賣到10蚊，你之後可以8蚊買返就有水位食
借幾多貨就還幾多貨

某程度算係 除非佢break rules 無限印錢

不過講真 幾千幾億係沽唔到 要大行出手 再恐拋
不過大行會睇價食差價 到時小市民都係輸

利申：輸都輸得唔多

真係有風險先咁講吧⋯⋯

咁你咪開心囉

滙市損手姐，股市賺返囉

食品呢d 野就閒事啦，首先大陸咩都有，東南亞國家唔肯收，大陸壓一壓，咩都要收啦。唔通唔同香港大陸做生意？
重點係要快d 搞好個中日韓自貿區，起個頭搞掂左，再拉其他國家一齊整個亞元都仲得。
到時美元歐元亞元3分天下，美元霸權正式結束。
美國實體經濟唔夠1/3 gdp. 美元霸權一結束，國力最少縮 50%, 正式宣佈 gg

不過美國今次咁大穫，如果佢個招剪羊毛萬劍歸宗再洗唔出，一個搞唔好(靠trump?) 就算其他人唔做野都隨時自爆。

師兄，夠鐘訓啦

亞元?
中日韓 鬼打鬼, free trade zone 都未傾掂數, 會統一貨幣?
Central bank 放邊度?東京定北京?
邊個決定interest rate?
按人頭?按GDP?
開唔開放Capital Acc?

唔洗嘈
唱yen 唱其他野

亞元
鳩up 無責任

食品 大陸咩都有就唔會入美國大豆

呢條奶共廢老算把啦

利記破燈奪冠連燈仔仲係勢如破竹

想發達真係做連燈仔對家就掂

而加睇黎係無可能，但其實之前如果唔係中左美國分化計，中日韓自貿已經出現。
美國其實都好怕中日韓聯合，d 美國人分唔到中日韓人嘅樣，就好似我地分唔到東西南北歐人咁，覺得都係一族人，關鍵時候隨時會聯合一齊。
你話邊度設央行之類嘅，學歐洲就得，當然大陸要放下身段唔係咁易。
我最鐘意天馬行空，如果能搞一個VR 央行，憑住5G技術，咩會議同行政野都響個VR 央行進行就正爆。

大陸買大豆係用黎養豬，就算真係無人賣食品俾香港，大陸14億人，養多700萬唔會好困難，香港人未必能繼續大魚大肉，但實餓唔死。

其實任志剛無錯，short HKD 真係on9!

宜家HKMA攞明亂印銀紙，換定其他外幣未算囉!

佢會燈死自己

小粉紅 不願面對 中國已經係糧食不足

除左蔬菜外

基本上香港買食物，外國肉食 生果 都係平過同靚過中國出產

回到原點 你唔掛美金 香港最大作用係幫強國買野時 有buffer zone 你冇左作用 強國點解仲要養你700 萬人

人地叫你唔好估, 連登仔仲唔跟機沽埋一份

香港係中國一部份
點解大陸唔養香港?

根據強國 正常邏輯

係自給自足

冇gdp 供應 點解要養你

而且到時cap 曬本來有的美金 香港又做唔到財經中心

香港仲有咩貢獻 gdp 比強國

你睇下中國一d 內陸城市 你明冇gdp 根本強國唔會養你

我信任總

人地基金 all in or nothing

任總話損手，意思係2%基金管理費貴

ok you win

係咁講即係驚

所以內陸地方 不停做基建

製造假gdp

仲5G?
話說 space X 已開始 幫手 射衛星上太空 為下一代6G 準備

5G 分分鐘回唔到本

我會永遠保留我的 $5.50 港元-
我前年回港用剩既

5G 最少玩到2030
有5G 立體影象會議變成可能。
無睇過嘅就睇下大陸5G 立體影象concert

個5g吹到上天
尋日睇左篇新聞話用係醫院用5g做遙距手術，係醫院有穩定寬頻唔用，走去用5g?為左宣傳而宣傳

唔係話5g唔好，但大陸吹到太大

其實立體投影同5g有咩直接關係？

因為你唔明5G 嘅優勢係 0 latency.
即係完全無lag, 你搖距做手術割爆左條血管，個醫生慢0.5秒見到慢0.5秒先做到野，個病人就分分鐘救唔返，呢個就係唔用寬頻ge原因。

又係 0 lantency.
立體投影夾band 夾歌 開concert 都變有可能。
你下下慢0.5 秒，玩條毛。

5g backbone咪又係同寬頻一樣硬件

而且你肯定5g可以做到0 latency?
講latency，無線點同有線比

我發覺政府同親政府人士真係好好心 點條明路畀大家唔好輸錢

又唔可以話零嘅 係極低
同4G比 latency係低左好撚多 撚多 撚多

低latency 高速度呀 畫面又可以高清

其實你用咗5G未

咁唔係下下所有野都有得駁住條線，你手術室咁多器材，全部駁晒咪無左mobility, 限制左做手術嘅種類囉。

極低即係幾多ms?

佢哋邊有咁好心提你
敵人反對就是正確的

事實係好難沽空港元

除非多間大野聯手 唔係唔駛諗

即係mobility比手術時的latency更重要？

你講緊既latency都係你手機同基站之間

掛歐元

近期都係 7ms 左右
仲有個都好重要嘅數字 jitter around 2ms

分析幾好

我最不解係， 如果係醫院點解唔係用local LAN 呢？無論你點吹5G/6G， 點都唔會快過LOCAL LAN， 做手術咁serious 既野點會係街用5G 搞吖， 呢D都係吹5G 既 gimmick， 唔practical.

local LAN 米0 latency law, 你點會任得過醫生求其揾個地方幫你遙距做手術呀？將心比己，你做手術會唔會allow 你個醫生咁做？

唔好稔壞腦， 手術室就無得mobility, D equipment, water, oxygen 邊度有得mobility。做remote Diagnostic 呢D 就無問題。

作為IT人可以好負責任話俾你聽， 呢D真係gimmick, 3G 個時夠話係人都可以video call, 最後呢？ 你見到一街到video call? 每一代科技都會揾D野吹，總無理由講個benefit 係 0 latency, 比4G 快 十九幾倍。

講返正題， 任伯唔好扮野啦， 佢D野都outdate, 當年打大鱷無陳德霖 同個大將 葉約德,佢食左蕉啦， 不過你係總裁你去囉彩咁解。 後來完左事老任忌才搞走佢地令自己繼續留任，去到老曾先逼佢退休， 搞到佢懷恨在心到以家。

學到野

其實所謂遠程手術 應該係督師 多話真係遠程做

做remote surgery 好多野要配合， 最緊要guarantee 個bandwidth, 你想下做做下disconnect 或有delay 會死人 ga, 睇下邊個醫生敢。呢樣野其實大家都想做到，2014年UK 都有人試， 睇完就知幾復雜， 並唔係大陸佬咁粗疏搞惦一次就當係

唔講手術咁複習，搖控汽車代駕，AI 代駕，3d 投射concert/ meeting 都夠玩。
想象如果你用4g玩手機射擊game, 對家用5g嘅話， 根本就無得玩。

攞命陳去左幫曾曾助選先辭職喎唔係咩？

所以唔會真係remote做，只係睇人做

掛唔掛歐元唔係重點。 反正香港聯匯如果美國有心搞嘅就一定死，死之前搞9美國，又送個大禮俾歐洲有何不可？而且掛歐元總比掛人民幣有用。
美國如果仲搞唔掂肺炎要再重新lockdown，又無得剪羊毛回血嘅話，美國爆煲機會極大，大把人等住食花生。

可以點損手
港元兌美元1:1？

佢當年打贏都比中共拎左個彩，佢唔嬲既咩？

陳生05年離開MA去左渣兜，07年去幫老曾，09年返MA， 咁你明啦？

你地太睇小美國國力，咁講啦，大部份被影響既行業都係低下階層，個d 高新科技影響好細，係要習慣new normal, 好多人不流都係work from home, 我做間公司為例，唔係美國各地都有office 所以好多同事都work from home, 連我個老闆都係，最多每個月或quarter 返一返office, 連claim 錢都係remote 用concur 做，開會從來用webex, google meet, 係R&D 好多時要見面係delay 左某d project

你講嘅所謂低下階層嘅行業正正就係美國嘅實體經濟行業，即係生產製造批發零售貿易基礎服務，係關乎民生嘅行業，搞唔好係會有社會動盪嘅行業，今次疫情已經嚴重損害左美國實體經濟。
特朗普印6萬億派錢救市，但如果要再lockdown, d中小企都係要死。
再者，如果剪唔到大陸羊毛回收美元入美國市場，呢6萬億係要美國自己啃，美國物價會上升，再加上大量失業，而且仲個個有槍，真係唔爆就有鬼。

大陸嘅習慣係有料不會打開口牌，97年恒生指數被外資追擊，跌落6000點，曾蔭權、任志剛和何志平用幾仟億另外大陸也預咗幾仟億才打退，悶聲發大財，所以這次係唔尋常

何志平關鬼事咩，係許仕仁。 當時仲係朱庸基做總理，佢只係俾香港用外匯基金來抗大鱷，大陸當時既外匯儲備同香港差唔多試問點幫香港。

不如咁講，中國人習性係收埋未到最後唔出招，不過以家既中國或中國人就無都充有，虛張聲勢，所以以家先咁鑊

呢方面係有問題，不過你睇返數據，基本上制造業及產業鍊都恢復左8成，同埋以家大家都好善用ecommerce, amazon 股價 仲高過疫情之前，係傳統經濟需要時間去恢復甚至有些會慢慢玩完。

如果你沾空港元對美元，禁你咪要港元depreciate 先有profitable, 無發生既話你要比cost ot carry 同本金

記得果時香港有900幾億美金，中國有千幾億
呢2個加埋係世界最大外匯儲備，多過果時日本

單個規模都嚇到人

幾個基金組合，想沖擊當時香港同中國金融系統，Soros真係飲大左，唔係唔知中共幾咁要面，仲要沖埋來

就算俄羅斯冇出事，都贏唔到啦

404？其實你想講咩

Oop, sorry

先說史實：
1998年亞洲金融風暴，香港是靠自己的外匯儲備擊退 George Soros(索羅斯)的，中國毛都沒動過條。
亞洲幾國被擊潰後，索羅斯目標指向香港，然而香港以美元作儲備貨幣，因為港元跟美元卦勾，美元也是國際最普及的貨幣之一，香港在英國人剛徹走(1997)時有 900 多億美元的外匯儲備，而美元存量大可以實行聯系匯率，因索羅斯不能以美元打美元，加上香港政府動用 1000 億港幣拉高香港股市，索羅斯計算過後最終徹走。
那些錢，其實是香港在英國年代一直儲下來的，否則你信香港主權移交一年就即刻因為中國而有那麼多儲備嗎?
至於人民幣不貶值跟整個亞洲股市無大關係，它那時也不是國際貨幣。不貶值是因為有港幣做盾，這𥚃卻巧妙地寫到人民斃影響有多重要，最後加句乜乜新中國重要角色，學子們一讀即紅。
— — 中國在自己國家是像圖中教科書這樣告訴自己國民，所以現在的中國人真的以為自己「救」過香港，說什麼「港狗不懂感恩」乃出自打飛機式洗腦，完全明白。
但當牠們在傳媒、書店、教科圖書等下手，你的子女也相信中國的謊言，就如同香港保衛戰英聯邦軍人及本地港裔義勇軍的歷史被改寫也沒人注視，事實便不會再有人知道，港人後代便會成為被中國政府牽著鼻走的傀儡「小紅兵」。
（原文於2019年5月10日在FB貼出）

其實果時中共只係得個講字姐，我都叫經歷過98
係香港出錢出力，冇外人幫

其實我係想講，soros真係賭緊政府唔會干預市場
佢來香港時，唔知中共會唔會幫手，以中共加香港財力，佢幾隻基金點打姐...
當然以香港實力夠打低佢

你講得都啱，區區幾百億美元係資本市場尤其對中國+香港呢兩個邪惡政府真係nobody, 要有更大既大佬助攻，不過贏左香港人真係攬炒左。。。。。。。最多都係有林奠陪葬。。。。 咁又點啊。。。

強方水平，唔用港紙換美元，等幾時

態度正確

7.75 除非 脫釣 再加上 港元 標升